葵廣天橋擅加鐵網 議員促拆除

葵廣天橋擅加鐵網 議員促拆除

民主派區議員到葵廣天橋視察，抗議政府在未經諮詢下加建圍欄。民主黨提供相片
(社內相)

【本報訊】政府部門近月陸續在多區天橋加裝鐵絲網，形同侏羅紀公園鐵籠甚至監獄。其中，人來人往的葵涌廣場面向高芳街和興芳路的天橋也被加網，路政署上周一（13日）在未經諮詢下增建鐵絲網，葵青民主派區議員指街坊、鄰近法團對政府此舉極為不滿，要求立即拆除還原，斥如同監獄的鐵籠影響當區市容。

相關新聞：元朗7.21小組或協助集體訴訟

街坊指礙通風

民主派葵青區議員昨到場視察，高舉「鐵網圍城漠視民意，為民發聲光復葵青」的紙牌批評當局擅加圍網，其中當區區議員、興芳選區民主黨唐皓文斥，圍網不但影響天橋外貌，也影響通風和環境衞生，指街坊反映加裝圍網後，行經天橋時感到通風與以前相差很遠，影響空氣流通，亦有街坊發現有缺德人士將煙蒂和垃圾塞入鐵網的小洞，變相影響環境衞生。

唐皓文與民主黨另一名葵青區議員吳劍昇均指，政府不同部門過去會就各項地區工程及規劃，簡單如增加一塊路牌也會諮詢當區議員和居民代表，如互委會和法團等，但新一屆區議員甫履新，政府部門卻破壞過去諮詢程序及方式，擅自在未經諮詢下於天橋圍網，違反《區議會條例》賦予區議會作為地區民生事務的重要諮詢角色。

■記者許偉賢

1月20日 星期一 活動 時間/地點

January 20, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 中環:香港保險㒰人職工會街站
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
5:30p 鰂魚涌:白領工會街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
6p 觀塘:香港檢測及認證職工會街站
7:30p 元朗區聯署集會- 185/6=721
8p 九龍灣 小願望 和你寫

Ref :

Deadline 唔拆
外判比黃店拆 單就路政埋